香港新加坡巴黎並列全球生活開支最貴城市

英國經濟學人智庫（Economist Intelligence Unit）公布年度生活開支最昂貴城市排行榜。在133個上榜城市中，香港較上一次調查上升3位，與新加坡及法國巴黎並列第一，是有關調查進行30多年來，第一次出現三城並立首位的情況。

負責研究的學者斯拉夫查娃（Roxana Slavcheva）表示，結果反映在全球化影響以及消費模式日漸相似下，各地大城市的生活開支變得愈來愈貴。她又稱，即使一些城市生活開支較低，未來也會因各項交通及公共服務等費用上升，而推高整體生活費。

其餘頭十城市，依次為第四位的瑞士蘇黎世、並列第五位的瑞士日內瓦和日本大阪、並列第七位的韓國首爾、丹麥哥本哈根和美國紐約，以及並列第十位的以色列特拉維夫和美國洛杉磯。

（英國廣播公司/路透社）

熱烈祝賀香港：

繼續領先成為第一最高生活開支最貴兼冇民主選舉問責人既國際城市！！！！！

同一價錢

人地好服務質素高

香港，垃圾

緊係啦 要另外比錢養班支那賤畜

真實呈現 hong kong pigs power

香港排名第一 政府表示歡迎

明明人口密度大啲，公家野多啲，生活成本應該可以低啲
唉

巴黎同新加坡貴得黎食嘢靚，條氣順好多，香港係貴價食垃圾咋

我俾個東京架仔問我. 點解香港D 嘢仲貴過東京.

唔怪得法國黃背心可以爆咁耐
啲人民頂唔順都識企出嚟出聲
但香港人呢？成班一齊龜縮
唔係暴動做得啱，係連有得講都講

真係要感到光榮
利申 生存緊

香港人不了要返工
壞車遲到比人屌又要受
打風無車搭遲到都要受

巴黎無平野食
香港平野都有水準

點同
人地公屋2000呎

你去澳洲長住一排你就會覺得其實香港真係好好

龜縮其實唔係問題，你有你龜，人地有人地出。家下係龜縮果班屌柒會出嘅人

真心恭喜哂

理由?
澳洲生活開支好貴咩

Answer: 中国のせい。

過去十幾年
我發現去旅行越來越平
以前覺得日本買罐可樂都好貴
宜家香港已經超越日本

有有計租同樣大細既樓先？計埋香港應該唔止並列

10幾件前仲係10算緊係貴

係日本食個M記仲平過香港
重點係大份D同好味過香港好撚柒多

日本可能10年前都係呢個價,無乜升過
但香港就10年物價升左一倍,以前茶記食個飯$30,依家$60
果D台式飲品鋪,以前15蚊杯,依家三十幾蚊,喜茶果D 四十幾蚊都有

貴呀～，因為人地請人薪酬高香港幾多倍 工時又短

外國人自己肯做飯（同埋有時間）
食都平過香港一舊錢啦

仲要健康d
d 食材都可以自己選擇

你真係傻撚左，最低工資18蚊，其中有6蚊係稅，收工時間係早，但係翻仲早呢，一盒雞蛋12個，佳寶賣10蚊，我地澳洲賣6蚊澳幣，差唔多30幾蚊港幣，唔洗諗咩高級職位，依度除左華人公司之外，鬼佬根本唔會理你，除非你本土或者英聯邦嘅大學畢業

最低工資扣埋6蚊仲多過香港成倍 雞蛋我係vic market 買5蚊就有30隻。水果5蚊就成箱成箱咁買，仲有平到流既aldi 交通又有free tram zone 又唔洗錢係華人係澳洲社會流動力低姐，本地人連做乞依都好搵過你地香港死做爛做 人地澳洲食店又成日有免費野食食，唔似得香港住澳洲辛苦在想食餐飯，全部餐廳都勁早收，好似唔愁搵錢咁 餓到我傻，得返啲強國餐廳有開

咁香港、新加坡、巴黎既after tax income median 邊個最低？

兒登仔：「死日本踩港五毛」

有無人可以統計一下，依家香港有幾多個第一？

咁睇地區啫，我住悉尼市中心就係咁撚慘，食嗰下午茶都成百幾蚊港幣，仲要好撚難食

同埋12蚊計港幣都係差十幾蚊啫，不過租屋同名牌平過香港又真嘅

竟然無倫敦

支那臭港

去過新加坡真係返唔到轉頭

睇條「食店」巴打我仲以為自己喺平行時空
可能睇地區啦，住喺啲左膠區嘅大種乞衣走去食人啲平嘢、免費嘢
餐廳收勁早、有免費嘢食
心諗咩世界嚟，佢住喺善堂咩？
利申都係住市中心

識計一定用萬四嚟計啦
話知備依家啲後生做幾年嘢最基本都有兩萬
收萬四或以下都係啲又老又殘都計埋嚟扮慘

咁咪計top 25% lor
真心想知個數je

冇人會出黎架啦
D政黨謝哂，雖然本身都係邊個沖邊個就係鬼，只係維穩工具
民間帶頭就冇人出黎
其實大家上連登都係想過下口癮，鬧幾句等個心舒服d

起馬澳洲頂唔順Sydney down town 物價之類可以住遠少少嘅鎮仔

香港真係無得走

冇理由冇London

東京呢

你咪可以去澳洲囉
玩嘢呀？

墨爾本市中心算唔算市中心
勁撚多乞衣日日隊啤又養番狗
免費野就成日有，我讀unimel果邊每個星期2，4都免費熱狗狗汽水仲要有時啲啲食店新開張又有free野食
餐廳就不嬲收得勁早定係你先係住大鄉里市中心